辭職通知期問題

我黎緊辭職 一個月通知
想問下我如果4月30日遞信
last day係5月30日定29日?
主要想睇下食唔食到佢5月30日紅字果日人工

你寫明離職日期咪得
我之前間公司都係咁扮曬野想食我禮拜六日人工
我同返個HR講我寫明禮拜一先係離職日wo
佢先死死地氣補返2日人工俾我

31/5

即係我聽日遞信 寫定一年後離職日都得?

唔係30日?

勞工法例係你係嗰個月最後一日遞信就要做到下個月嘅最後一日（for 一個月通知期）

我search唔到勞工法例有咁講
咁我31/5要返新工
即係要29/4遞信? 咁last day係29/5?

29遞 做到28/5

係做到30/5
last day 係紅日你都要出糧出埋嗰日俾你

咁我又唔知 我果陣係寫埋離職日就係廢事嘈計一個月定30日

總共有3種計法
月頭對月尾 5月1交 5月31 last employment day
月中對月中 5月2交 6月1 LED
月尾對月尾 4月30交5月31日 LED

照計係

29遞 做到30/5?

媽 好亂呀

一個月通知的話，你一個月最後一日遞信，就一定係下個月最後一日last day

永遠都係減一
30/4 遞，last day 就係29/5

28/5

我31/5返新工
想睇下咩方法食得最多

4月30俾 就5月29走

即係點都要蝕一日比佢

有講㗎
如通知期以月計算，按《僱傭條例》的規定，通知當日應包括在通知期內。根據《僱傭條例》，一個「月」指由發出終止僱傭合約通知之日起計，直至：
下個月份同一日的前一日 (如2月13日至3月12日)
如下個月份並無同一日，則至下個月份最後一日 (如 1 月 30 日至 2 月最後一日)
如發出通知之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日 (如 2 月最後一日至 3 月 31 日)

小月最後一日遞一定係蝕

如通知期以月計算，按《僱傭條例》的規定，通知當日應包括在通知期內。根據《僱傭條例》，一個「月」指由發出終止僱傭合約通知之日起計，直至：
下個月份同一日的前一日 (如2月13日至3月12日)
如下個月份並無同一日，則至下個月份最後一日 (如 1 月 30 日至 2 月最後一日)
如發出通知之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日 (如 2 月最後一日至 3 月 31 日)

4/29 遞 咪5/28 last day囉 4/30先遞要做到5/31

理論上，minimum一個月通知，你可以多過1個月通知期架，就算你29/4號resign，都可以寫30/5 係last day

不過你咁樣動機太明顯

動機太明顯有咩所謂 都唔做

咁顧主有冇權截到去29號架？唔出嗰日俾樓主

其實道理上的確係因為正常合約係寫最少一個月通知

above 法例既野，基本上雙方同意就ok

炒一個人唔係咁易既，最多要你夠鐘就走人

咁如果我30/4遞信 寫30/5 last day
就我要賠返一日人工比公司？

我之前係計24日返工日咁計

大公司炒人邊有咁快

sor 講錯

咁如果我30/4遞信 上面巴打講31/5先係last day
就我要賠返一日人工比公司？

咁可唔可以用30/4遞信
29/5 last day果種計法？

4月30唔係5月29走咩。。。

我做hr 既有同事明明星期五last working day都突登寫到星期日 想食埋果兩日人工
我就同個同事講返你一個月通知應該係星期五先啱
佢先死死地氣改返做星期五

低能
咁有咩分別

僱主有權唔批，你比多過通知期突咗嗰啲日子係要雙方協商。

cls可以自己寫多兩日咁都得

前一日喎，即係到29/5先啱

睇法例係冇佢第三種計法

其實錢係冇分別，係睇reference點搞嘅啫

佢睇錯，30/4遞信係做到29/5
記住，如果公司冇寫明通知期就一個月通知
之前有人post過，勞工條例有訂明，通知期不得少於7日，但合約冇訂明嘅一律當係一個月通知期
少出一日糧，都可以去勞工處投訴，佢地會幫你追

岩岩咪有人post

如發出通知之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日 (如 2 月最後一日至 3 月 31 日)

當然你可以同你個HR傾29走得唔得

1. 如何計算通知期

如通知期是以日計算，為避免爭議，可考慮不將通知當日包括在內。
如通知期以月計算，按《僱傭條例》的規定，通知當日應包括在通知期內。根據《僱傭條例》，一個「月」指由發出終止僱傭合約通知之日起計，直至：
下個月份同一日的前一日 (如2月13日至3月12日)
如下個月份並無同一日，則至下個月份最後一日 (如 1 月 30 日至 2 月最後一日)
如發出通知之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日 (如 2 月最後一日至 3 月 31 日)

我嘅理解係冇同一日先係咁計喎

咁即係冇30/4遞 31/5 last day宜一回事

吓？以我所知，一個月通知期係指最少一個月，無禁止多過一個月喎，你讀書無教？

有冇咁多人睇唔到呀??

勞工處有得睇

你講果個情況係指
1月30交信
但果年2月無29日
就會變28日 last day

月尾對月尾真係一般practise 黎
但實際好少發生

應該係方便計數，出糧多數係月薪

其實可以架喎
大把人咁做 個半月又得 1個月搭一個禮拜又得

可以 但公司屌唔屌你就唔知

有
頭先睇錯咗，自膠

尾對尾 4.30遞 5.31 last day
有d公司係可以比多於一個月的通知期

公司都可以炒你

咁即係冇30/4遞 31/5 last day宜一回事

呢個情况中第三個情况
=>
如發出通知之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日 (如 2 月最後一日至 3 月 31 日)

我之前間公司就會早一日當last day
如果29/5遞信，就28/6 last day咁樣

通知期係”不少於”啫，梗係可以多過

29/5唔當月尾，31/5先係月尾

理論上可以，但實際上公司見你辭職應該無哂bonus double pay, 同任何其他待遇

就本條而言，月 (month)指由發出終止僱傭合約通知之日起計，或由僱傭開始之日起計(視屬何情況而定)，至下個月份同一日的前一日終結時的一段期間，如下個月份並無同一日，或如發出通知或僱傭開始之日為一個月的最後一日，則至下個月份最後一日終結時的一段期間。

不過冇人咁on9 4月底遞啦

你寫一年後 聽日比返封一個月你咪得

但係公司terminate 你同你resign 係有唔同架嘛，例如遣散費

你有無睇勞工法例㗎 本身五天工作既 寫到星期日係為咩 好明顯搵公司笨喇
公司係可以唔agree你個離職日子

last working day可以係休息日
總之佢通知期唔少過1個月就得
唔好係度誤導人

無錯
公司比信你
就算比足通知期
佢都要跟例賠遣散

的確一星期兩星期係可以既
但寫多兩日係想r埋兩日人工咁cheap 公司唔agree咪唔agree
一係你返埋星期一囉 咁我就無理由reject你

咁想問一下，如果遞左信，一個月後走，
公司有冇權cut曬d員工福利？
紅日有薪假期？有薪年假？侍產假 等等？

普通炒人 遣散咩費

咁係公司小家姐
你同事冇做錯架

但都要唔少於一個月，如合約冇訂明

大佬terminate要有合理原因
如果唔係可以告鳩公司不合理解僱
同埋唔係被炒就一定有遣散

冇，因為有僱傭合約同勞工法例保障
通知期內都係合約期內

不合理解僱有得告

你咪又係打工 你有得賺果兩日咩
我之前HR會叫人遲多兩日辭 食埋個星期日佢

冇合理原因咪勞工處見囉
咁通常都係調解先

hr仔當間公司自己有份

非月尾辭> 下個月同一日-1 (eg. 4月20 > 5月19日 last day)
月尾辭>下個月月尾

last day可以係紅日

有前設既
"如下個月份並無同一日"

如果有同一日就應該係交果日-1就岩
4月30交既話 LAST PAYMENT DATE就係29
RESIGN EFFECTIVE DATE就係30 已經唔洗番工

其實呢d 會面冇撚用，直頭可以唔出席

利申上過tribunal

如果2個月通知期, 係咪都係減1?

樓主你係唔係清曬D假?
如果你冇清係可以用埋佢咁就可以提早完場但又收足價

人地咪有例子比你囉
2月尾交都係計3月31日啊

無同一日係講緊非月尾case 同一日-1後都冇果日先向前褪

當然有, 呢D case通常仲要favour勞方
我估通常係炒鳩你又唔賠錢果D case 多(summary dismissal), 資方要提供好充分既證據點解要炒

我講錯，係LSP 先真。

唔係
睇係唔係最後一日

最後一日》2個月後最後一日
非最後》兩個月後同一日-1

姐係如果我4月15遞, last day就6月14?
4月30遞, last day 就6月30?

珍

都要睇間公司仆唔仆街, 做過一間係唔俾人通知期入面拎AL

係

咁就要計錢架喎
應該係仆街公司先叫你盡快清
廢事留假要畀多幾日錢你

唔畀既話係可以上勞記

咁咪收返過兩日再遞囉傻鳩

要賠
果間公司既諗法係, 唔想D人儲埋D假用黎提早last working date, 會影響個operation

問4.
在《僱傭條例》下，甚麼是解僱或更改僱傭合約條款的正當理由？
答4.
按 《僱傭條例》的規定，僱主如證明根據下列五項理由中的任何一項而解僱僱員或更改僱傭 合約條款，即屬具有正當理由：

-僱員的行為；

-僱員在工 作方面所需的能力或資格；

-裁員或其他真正的業務運作需要；

-法例的規定；或

-其他實質理由。

記得勞工法有寫定佢個網有案例
公司係有權拒絕比人通知期攞假 但必須賠錢計足

可以㗎無話唔俾
又要r著數 自己又唔識計

勞工處唔係法庭，佢地嘅作風，係盡量勸你地傾掂佢

無呀，邊條勞工法例唔比人寫到星期日？！

4.29-->5.28

4.30-->5.31

唔太明 我fg想依排遞信 應該幾時遞最着數？月頭？

29 號last ,遲一日辭啦

咪係 同埋公司冇得唔agree
除非佢係計多過一個月姐 但個問題唔係因為佢係星期日
如果一個月通知期最後一天真係星期日而公司唔比 等比人告啦
恰啲唔識野既人就得

笑撚死 阿HR 咁勞工法例有冇寫公司必須要俾有薪休息日人地啊

不嬲可以寫到星期日 條友唔識又衝岀黎扮專家 on9

last day 係星期日最著數
或者有31日月份既最後一日

果個hr 辭職啦…一係基本智識都無 一係幫公司慳

都係抵屌…

有d 分母分子都係計working days

429遞就528last day
430遞就531last day
你要531 on board就要429或之前遞信

可能職責所在要幫公司慳我覺得無可厚非既
但唔好咁ON9 人地拎返工作左5日應得既2日休息日走去話人地搵公司笨囉

仲要咁多人正皮

我都想知 我公司係寫last working date 姐係唔會出多兩日糧比你? 叫做比你早兩日走 咁計係咪星期一last day最好 點都可以食埋佢兩日

依次唔得囉…佢響自己公司壓榨都唔岩啦
依家仲要公開平台講,想誤導埋其他人？

首先諗辦法食哂D紅日，同埋睇下你公司例假係咪有薪。

其次二月遞信其實最著數

多數合約都係寫不少於一個月通知期
即使我通知一年後先辭職 都係完全乎合合約所寫
而且冇需要僱主批准

除非係寫一個月通知期 咁就計足由通知日起一個月

不嬲咁多份工都係減一喎

最尾嗰日遞信唔同計法，法例嚟，不過有啲細公司廢事煩咪當冇事

唔識計又想食多日

到底而家做HR D撚樣係咪真係識勞工法例㗎？

不嬲係計比信日減一，如果個日係weekend 都要比，你真係咪撚做hr啦，長工嚟㗎嘛，星期六日只係公司比嘅有薪價，你補錢比人唔通又唔除埋星期六日？

份新工都幾on9 31號返工 hr要計返一日糧出票俾你 不如直接1號返啦
舊工30號交信 做到31號 31號拎AL 應該都可以解決問題

講緊俾足一個月係到星期五 佢寫多兩日到星期日囉 姐係俾一個月多兩日做通知期

法例上係可以，你只可以同佢傾提早完個通知期，佢係可以say no,唔滿意你咪炒佢補錢。

講緊last calendar day of the month遞信

通知期係一整曆月計，即係由5月30日起生效，5月30日就唔使再返公司
Last day係遞信當日嘅下一個月曆日嘅前一天，即係5月29日係最後上班日，5月29日仍然要返工

你睇下你間住個行嘅上兩行先

4月30日係咪last calendar day of the month先？

經驗嚟講，除左2月會咁做，其他月份都唔會

笑死我

喂喂，4月得30日渣無妝小姐

咁我都係跟法例講，你公司有咁嘅practice我都冇得拗，你公司ok，樓主公司又ok咪得

邊洗幫公司計
你只係要同公司講你邊日LAST DAY
如果你31/5要返新工 咁你舊工就返到30/5
你只要早過30/4前交封信你就夠30日Notice period
你28/4交話你30/5 last day都唔會有問題

HR唔該你去睇勞工法例啦
一個月不嬲都係寫明不少於一個月通知
無寫明只可一個月通知
佢鍾意今個月俾信你話佢3個月後走都仲得
你公司唔鍾意咪自己炒佢

咁又點呀，邊條勞工法例話唔俾寫多兩日呀撚樣

HR真係最垃圾部門
法例都未識

點會咁kick手
正常新公司個邊應該齊頭6月1先叫你返

可以用”其他實質理由”

佢個意思係一個月通知只需寫到星期五，但條友專登寫多兩日搵著數，於是佢reject咗

笑撚死，咁撚垃圾學人做HR亂鳩咁黎
睇死一定係啲細公司垃圾港資低級HR

有咩問題呀，d錢又唔係佢俾

屌你啦屎忽西

咁僱主可唔可以唔接受呢？法例上只有監管通知期不足既做法。係咪要睇番contract law 呢？

勞工處咪又係叫你地傾掂佢

上到庭都未必要睇，普通過錯係好難用到即時解僱。當年我聽過一庭，個官講：即時解僱係核彈，唔可以亂用。

勞工處呢d 冇撚用既部門就算啦
但如果個case 上到去high court，似乎都係要搵番court case 睇。